【首次勝訴】LEGO發火控2公司侵權 包裝標誌似成咁

路透社報道，歐洲最大玩具製造商樂高（LEGO）在中國贏得版權訴訟！樂高今發佈聲明表示，廣東省汕頭市中級人民法院已判決，兩間內地玩具公司製造的博樂（BELA）產品侵犯了樂高的版權，並且在製造與銷售過程出現不公平競爭行為。

這是樂高首次在中國版權官司中勝訴，據報，汕[i頭市中級人民法院今年9月已作出裁決，但直至11月才開始生效。樂高勝訴後，該兩間內地公司不可再模仿樂高的包裝和標誌製作或銷售產品。

以博樂BELA作為品牌的玩具由兩家中國企業製造與販售，和樂高旗下LEGO系列幾乎完全相同。樂高勝訴後，這兩家企業不可再仿照樂高的包裝和商標製造產品。

今年較早時北京市高級人民法院認定，樂高的標誌與名稱在中國為「知名」商標，使樂高在商標侵權訴訟中佔有優勢。

薄樂
lego

係都告Lepin 先啦

潮州佬專生產老翻玩具出晒名啦。

樂拼真係離晒譜 一模一樣 又高質

好似話之前吿過
但係衰呀